https://www.blognone.com/node/7739114:3302/02/16RIAA เพิ่มเงื่อนไขให้การฟังเพลงผ่านสตรีมมิ่ง นำมาใช้รวมกับยอดขายระดับทองคำ-แพลตตินั่มด้วยhttps://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/RIAA_logo.pngMusic
Music Streaming
RIAA
arjin
สมาคมผู้ประกอบกิจการเพลงของสหรัฐอเมริกา หรือ RIAA ประกาศปรับปรุงการการให้รางวัลรับรองยอดขายอัลบั้ม (ที่มีระดับทองคำ กับแพลตตินั่ม) เพื่อให้สอดคล้องกับพฤติกรรมการฟังเพลงในปัจจุบัน โดยจะนำยอดการฟังผ่านสตรีมมิ่งมาคำนวณด้วย
อย่างไรก็ตาม RIAA ตั้งเงื่อนไขบนสตรีมมิ่งโดยจะให้น้ำหนักน้อยกว่ายอดขายอัลบั้มแบบดั้งเดิม (รวมถึงดาวน์โหลด) โดยทุก 1,500 ครั้งที่มีการเปิดฟังหรือดูวิดีโอ จะมีค่าเท่ากับยอดขาย 1 อัลบั้ม
การเพิ่มเงื่อนไขดังกล่าวทำให้ผลงานของศิลปิน 17 คน ได้รับการรับรองยอดขายระดับทองคำและแพลตตินั่มขึ้นทันที รายละเอียดดูได้จากที่มา
เงื่อนไขของ RIAA นั้นกำหนดว่า ยอดขาย 500,000 อัลบั้มจะได้ระดับทองคำ ส่วน 1,000,000 อัลบั้มจะเป็นแพลตตินั่ม และทุกๆ 1 ล้านถัดไปก็จะเป็นจำนวนแพลตตินั่มที่เพิ่มขึ้น
ที่มา: RIAA ผ่าน The Verge
